\section{Mengenal .tex}
Pertama pahami dulu bagaimana badan isi file .tex yang akan kita kerjakan. Download atau lihat salah satu file latex yang akan kita kerjakan. Untuk mengisi latex kita harus mengisinya di dalam komponen  yang merupakan tag dengan pembuka begin dan diakhiri dengan end.
Kemudian kenali bagian buku terdiri dari part, chapter dan section. Part itu bisa kita andaikan bab, chapter sub bab, dan section adalah bagian.

Kita bisa memisahkan isi dari latex dengan perintah input kemudian di dalam kurung kurawal letak file .tex yang akan kita masukkan kedalam file utama latex tersebut.

LATEX merupakan program pengolahan kata atau sistem persiapan pembuatan dokumen untuk pengetikan sistem TeX, yang dinamakan berdasarkan gaya penulisannya sebagai LaTeX. Nama LaTeX itu sendiri hanya mengacu pada bahasa penulisan yang digunakan pada sebuah dokumen, bukan pada editor yang digunakan untuk menulis dokumen tersebut. Untuk membuat dokumen dalam format LaTeX, sebuah file berformat .tex harus dibuat menggunakan semacam text editor. Walaupun, banyak text editor yang dapat digunakan untuk membuat dokumen LaTeX, beberapa text editor sengaja dibuat khusus untuk menggunakan bahasa LaTex.
\subsection{Keuntungan Latex}
\begin{enumerate}
  \item Tersedianya beberapa program untuk melihat hasil pemrosesan latex yang dapat menampilkannya persis seperti hasil cetakan dengan printer
  \item Penulisan rumus matematis dapat dilakukan dengan cara sangat mudah dan profesional
  \item Banyak jurnal internasional yang menerima artikel artikel dalam format tex
  \item Pemakai hanya perlu belajar sedikit perintah yang mudah dipahami yang menyatakan struktur logis sebuah dokumen
  \item Latex mendorong pengarang untuk menulis naskah yang tersusun dengan baik
\end{enumerate}

\subsection{Perbedaan LateX dari program pengolahan data lainnya}
\begin{enumerate}
\item Latex menggunakan perintah yang diawali dengan backslash sedangkan untuk program olah data lain tidak ada.
\item Peraturan diLateX umumnya bersifat otomatis
\item Peraturan simbol matematika cukup dengan menekan epsilon yang sudah tersedia
\end{enumerate}

\subsection{Kekurangan pada LateX}
\begin{enumerate}
\item Tidak memiliki user-friendly seperti MS Word
\item Tidak cocok untuk dokumen yang singkat karena hanya biasanya penuh dengan simbol matematika
\item latex menggunakan perintah yang sudah disesuaikan dengan penggunaannya.
\end{enumerate}

\section{Compiler}
Kemudian untuk dapat menuliskan kode LaTex kita harus menggunakan editor LaTex. Oleh karena itu pastikan kita sudah meng-install aplikasi editor LaTex seperti texworks, texmaker,winedt dll. Untuk dapat melihat perintah yang sudah kita lakukan, kita harus melakukan compile. \textit{Compile} merupakan proses eksekusi yang dilakukan untuk melihat hasil dari perintah yang telah kita buat dalam LaTex yang dapat kita preview dalam bentuk file dengan ekstensi PDF. Editor LaTex yang saya praktekkan disini adalah texmaker.


TexMaker merupakan salah satu perangkat lunak IDE, yang berlisensi GNU/GPL yang dibuat untuk mempermudah proses sebuah dokumen seperti tesis, penelitian dll. Kita bisa melakukan kompilasi dengan perintah yang ada di listing \ref{lst:compile}.

\begin{lstlisting}[caption=Perintah kompilasi latex keluaran pdf,label={lst:compile},language=sh]
pdflatex -shell-escape -interaction=nonstopmode -file-line-error git.tex | grep ".*:[0-9]*:.*|LaTeX Warning:"

pdflatex -shell-escape -interaction=nonstopmode -file-line-error git.tex | grep ".*:[0-9]*:.*"

pdflatex -shell-escape -interaction=nonstopmode -file-line-error git.tex | grep -i ".*:[0-9]*:.*\|warning"
\end{lstlisting} 

\section{Hello LATEX}
Sekarang Kamu sudah mempunyai distribusi LATEX yang sudah terinstal. Mari kita coba jalankan! Pertama buka editor Latex dan simpan file dengan nama hello.tex seperti pada listing \ref{lst:hello}.
\lstinputlisting[caption=Contoh listing kode hello Latex,label={lst:hello}]{src/0/hello.tex}\cite{kline2018latex}
